做咗幾年海關，你問我答

由apply到工作範疇到個人政治立場都盡量答
敏感問題唔答
利申：已離職
利申：未收工可能應得慢啲

點解唔做?
入面hea 唔 hea?

你食左飯未

轉咗部門

有hae 位有做到仆街嘅位
範數算多完化

轉做乜工？

食咗

有咩範疇屬於敏感問題？

女人街果d a貨 係唔係拉得？ 點解唔拉？

都係執法部門
officer

黎緊準備考海關督察gp in, 有咩私別野要注意？

易唔易升？

做到仆街既位會唔會學到多d野，對升職有幫助？

幾年前有個海關好似參加鳩嗚定乜(唔記得)
佢未夠3年所以炒咗
你地同事大多數覺得抵死定點?

我估係IO吧👍🏻

機場海關係咪好得閒 見親都企係到冇野做

做過邊個環頭果類啦
唔想被起底

等20年

CPC？PMC?

拉得
其實版權及商標調查科一直好努力拉
奈何manpower 唔夠
同事啲樣好易黃晒
要拉人起碼要有一個元素就係交易
佢唔賣俾你就做唔到case

未考過答唔到

有冇人真係會行機場個紅色報稅通道？

關員平均18年升一級
Insp 平均8年升一級

相對上會
起碼張CR(Appraisal )寫多啲先
不過最重要都係差運同伯樂

老一輩覺得抵死
後生傾向同情

邊d位hea
邊d位做到仆街？

機場係大雞唔食細米

易入？

18年已經快左

入學堂駛唔駛學拯溺?

民裝貨運客運都做過呀ching

有，通常係鬼佬多特別係澳洲人

大家咁話

做到仆街：調查科
hae 就貨運位啦（除咗落馬洲）

1 take pass

IA 試過幾次都無收offer

今轉有06/07年俾正添啦
不過好少咋嘛

請問做完審查係咪好大機會收?

唔駛，學堂要學first aid

咩學歷？

慢唔慢唔清楚因為未了解過其他部門
調查科一個月OT 60小時係基本

咁已經唔錯。。05年走左大半

完全同意。做貨好過做客。如果去貨櫃碼頭仲正

難答
因為自己知自己事
不過聽過唔少去到body check 先衰色弱fail

係咪唔查屋企，同公司?

10個關員
3個U Grad
3個大專
3個中五/DSE
1個偽進

咁上下

非八大u grad

05 請咁多u grad
走是基本吧

做大房仲正😏

外國畢業？

會查公司
唔查三代只查自身

Dse同偽進分開

這些機會不是我的。。

local 非八大

ugrad完想考係咪關員officer都報哂會比人周到仆街

公大？

學歷上係有分別嘅我覺得

呢啲位好多都係炒先入到去

二十九歲先考太遲？考有咩要注意？有船牌有無用？返工時間如何？

會問
睇你點拆
拆得好咪係機會

喂呀

有人41歲考到

聽過有40歲入學堂

我仲讀緊 part time ...

巴打係final year就開始報定點

有冇 allowance

我估佢都就退休

18年升一級係咪代表18年都係咬住22k(當冇加薪)?
如果係都好撚灰wor....

未答完
唔遲
注意係睇你考咩
熟背網頁係基本，CO 睇你服從，CI 睇你醒唔醒目
有船牌有advance
返工一星期48個鐘，唔同位唔同時間

佢應該可以做到60既

我廿到尾先入班

佢做到55吧。。

關員依家MAX 27K左右
如果18年後都冇得升就KEEP住27K到你升為止

八大 u grad 想考inspectorate
有咩要注意

有
房屋啦
OT claim 錢（人工除175 = 時薪）
一更做夠12小時有飯津

07年應該比佢做到60既

其實考幫辦級 係咪第一印象決定一切

會唔會check有無馬會户口/記錄

會跳point 架
關員基本上7年到max (start pt4/ max pt 14)

6天工作週？

日常工作流程大概係點？

新CI到埗俾人玩得甘唔甘？

讀完毅進係咪好容易考到海關？

答唔到
不過只可講CI 係眾Officer grade 最舒服
加油！

所謂升職係升咩? 同樣頂薪27k? 定係已經唔再係關員?

學堂入面日日做d乜
有冇簡單既時間表講述下？

等宿舍就算吧啦。。

每個地方都唔用架喎

大約10% 係偽進
自己衡量吧

關員
高級關員
總關員

關員分3級
關員 高級關員 總關員
老散就係依3個階段黎升
當然升左個MAX就唔同

軍裝轉便裝難唔難(姐係捉私煙或者毒品嗰啲)
投考嘅話有冇咩高度限制

外表佔一定程度

會

冇人嬲

遮如果真係用18年先升一次黎計，關員係用18年先上到高級關員?

要靚仔定整齊

調查科同文職位係5天工作
其他位唔同
最衰嘅位返五放一
新CI 唔好惹啲OLD SEAFOOD 無問題嘅

靚仔先掛 特別呢啲出到街嘅

body check 睇唔到波波圖但排到色版得唔得

似係要醒目多過靚仔

學堂個幾個月 最深刻印象既事係咩？

我果時
0630起身
0700早操+跑步
0730 早餐
之後上堂，操體能，步操
lunch
下午上堂，操體能，步操
之後食飯
夜晚自修
2200點名
之後係宿舍做乜都得

大把人唔肯做便衣
你舉手去一定有人要
高度好似有限制的
但我見過好撚短都入到班

執法時有冇開過槍？
抽查貨櫃係憑咩原因選擇？
有咩類型的走私罪案海關係束手無策？

有無話點樣西走你

都有嘅
不過都有同事支持但覺得佢玩得唔夠醒目

答你：係！

why not both

但body check 係考波波圖

咁如果比人嗰feel似細路咁係咪可以唔洗考

Holy Shit，咁考海關喺政府工入面都係咪好冇前途。。。?
師兄quit係點解?

CE 14
無視力問題
體能好撚廢

放棄or離職。

巴打你有冇做過便衣？
係咪因為要瘋狂ot所以好惡頂

樣衰到照鏡會反胃係咪唔洗考

便衣可以話係冇生活
如果你有家庭 咁你同屋企人同面既時間會好少
但係有樣好就係OT錢會好多

點解我1月尾報名到依家乜都無通知過？
讀緊大專未畢業影唔影響

近視撚使唔使做左矯視先考？

有同期係靶場卡彈唔舉手直接渣住支炮轉身，被人屌到仆街

早操睇double may 同期跑步

俾阿sir 罰用指甲鉗剪足球場嘅草

last 一日阿sir 叫我地dismiss 全班喊到仆街

學堂真係一個好快樂嘅回憶

1. 無
2. 有system 揀，咩criteria 唔講得
3. 海路即船隊case

呢個真係唔知
我無HKJC account

返咩位最有趣? 守關好似好悶

原因你咪答咗

唔係盲都請

做嘅先，其他C&E Ching 幫手解答

3係咪要警隊做？

lm

唔係 海關都會做

今年凍結咗馬會户口，諗住後年考，會唔會話考唔到架

係毒品方面，警隊同海關分工其實係點？

馬會戶口vetting時唔需要申報

各有各做
有時會合作下

巴打轉職再IN個陣有冇比人問做咩quit？ 你點答

依家如果仲用緊盜版XP會唔會拉, 新高登果D 貼紙license有無用?

大學生輔警再考督察有無分加?

無成本，點解唔試

做過
瘋狂OT 我okay 的，未有家庭
OT 又well paid

怕水唔識游水入唔入到?

一定船隊
返工當去camp

海關有自己船隊
所有海關同事嘅dream place

之前有個做海關嘅fd話我似mk又細粒
所以外表上係會扣啲分
跟住有一排好迷網 唔知第時做咩
我由細到大都想做紀律部隊

入到
唔會學/考游水

希望有其他現職伙計答到你

體能考試考啲咩
會唔會有人過唔到？

境內就一個字
爭

關口位係我地地頭

幾年前大陸海關好興過界香港

姐係有都考得

好多人覺得要識游水先考到

通常返工時間係點分?如果岩岩出學堂會派去邊到多?

所有地方都有機會
但因為關口多 所以關口既機會會大d

1. 督察係關口有無自己房for連續兩更休息？
2. 返night shift 更係點
3. 返工放工要幾耐
4. 一星期工時幾長？
5. 係咪無咩exit choice

咩都唔理 cut左先算

可能你會比啲90後head住你

學堂定apply 果陣先？

無
其實大定都知咩事
人望高處並不可恥

老翻Window 拉呀
舉報者有機會有獎金
貼紙問題唔識

一定有

男定女
女嘅話靚女極有優勢

轉左咩officer

step father 因毒品坐緊過唔過到VETTING

好撚陰公, 我同佢完全冇關係

乜都會去
邊度有位就去邊
大把人住南區返羅湖

我係紅字巴打
都唔會有女仔由細到大都想做紀律部隊啦

多5多女做？
d更點輪？

會唔會有機會去船隊個D地方?
輪班時間又係點返法

1.次次過關我都見到d保安姐姐多過警務人員
2.大陸海關嚴好多，又一定要過機又check你袋

你點睇呀？

巴打co定ci?
做co入到去係咪好難升?

明顯CO 轉IO/CSDO

1. 要睇個關口係咪24小時，如有就有
2. depends, 10-7/ 10-8 都有
3. 好睇邊個關口，同睇你住邊，山卡啦位如深圳灣會有shuttle
4. 48
5. 大把， 海關執法經驗好吃香架

想知io多啲…

唔答呀

Co 正路都係轉io 居多

co同關員既男女人數比例大概幾多?

近年男女
3:1
左右

呢個真係陰9公

巴打今年幾歲？
做左幾多年

有
船隊返1放2
早上上船早上落船
快艇隊就24小時出3-5轉海其餘時間係岸上

想問會唔會一整年都係返通宵？
定係2星期2星期咁轉？
重有幾耐會調一次position

係咪唔洗諗？聽日GD
我仲要上年IO FIB 填GF200 先知 吹9漲

海關vetting 最鬆手
如果海關都唔得就其他都唔洗諗

1. 大家做嘅嘢都唔同，不過海關funding 少係問題之一
2. 可能你唔係我地目標呢

前CO
平均18年升一級

c&e應該唔夠fsd 鬆
不過ci wo 執法架wo
同埋衰毒品，好撚慘

3:1 左右

因為海關有個duty 係維護香港正當工商業丫嘛

Body check 嚴唔嚴
我有少少唔夠血色素

三十幾啦
做咗未夠五年

有冇女海關好靚女
好多都係tb
但有次係機場見過有個女海關好靚女
好似有化妝咁 但可以化架咩

師兄 轉部門係internal transfer?

唔會
消委會無執法權
另外海關係負責保障消費者
除左軍裝 仲有貿易管制處 執行保障消費者既條例

點輪更法？

正常24小時關口係返兩早兩晏兩通宵兩off
position5-7年轉

海關d女好似正過Immi

你有無搞錯入境同海關？
化妝係可以的

我覺得唔嚴

同出面一樣GF340 apply
但可以帶年資走

驗眼啦

可以咁講...

易唔易申請入
樓主,覺得海關同其他部隊會唔會有分別?

考左二次都衰，好灰

正常辦工時間同要shift既位比例係點？

咪考多幾次 黎緊請咁多人 實有機會

其實旺角個D咁多賣假波鞋
海關會唔會捉

認真喎，日日見

學堂有無游水堂

難
全部門6千人
船隊得200人都無
分別就...海關係工作上無乜點受到政治影響
另外因為執法需要，同同事關係無咁疏離嘅我覺得
不過升職慢士氣唔太好係真
不過新關長係紅褲仔出身（非AO空降）
希望佢會幫同事謀多啲福利啦

多唔多人想入船隊
同埋係好似警察咁出班申請入定是但派?

唉... 咁聽日唔去了
好想入紀律部隊呀

exactly時間係點？

222咁姐係番6日？

80%人員都係返shift
返工不外乎係（約數）
早 0700-1630
晏 1330-2300
通 2230-0800

office time 0824-1800

5天工作位每日工時係9小時36分鐘

有人話帶眼鏡pass致bc
有人話check眼好嚴 究竟邊樣真

想考 但600度近視

咁零丁

我可以講7成同事都想入
一個月返7-8更咋喎
入唔入到睇彩數，基本上頭三年入唔到呢世都唔駛入
不過一入就做一世船隊

如果返夜係唔係有得訓教

有冇見過海關拉入房打人

女仔好似好難過海關體能

操班每日可以訓幾多粒

分享下學堂既體能同最難捱係咩

如果版權持有人肯合作，會

9:36:00 x 5 咪 48個鐘

返6放2
8日為一個cycle

真係depends
例如機場/皇崗/港澳碼頭都唔同，exact 時間俾唔到你

其實船隊唔係想像中咁好
冇錯時間係好吸引
但係24小時都係對住同一班人
隊人好拍既就話唔錯
隊人唔好拍就真係慘過食屎

一年一次直到45歲（好似係）
走嘅原因主要係升得慢，睇唔到前景

依家冇打人依回事架啦
8,90年代聽講有

無

avseco?

唔係盲都pass 呢part

人事係唔係好複雜

No

算啦，可能只係隔離飯香

i位一樣？

充足嘅精神有助工作

打人真係少聽，海關算有禮貌

Inspector 前途會唔會好d

係

咁同三大FG 比我輸咗好多年光陰鳥

有人擦皮鞋擦到0300先敢訓
我15星期未試過遲過0000訓

不過調轉諗，過到基本上都請

因為CI唔係每年都請
所以好多人都係考埋CO
OUTSIDE同INSIDE都係一樣有人推薦就好易入
CO都可以考OUTSIDE

所以其實CO係比OUTSIDER多一次機會

入學堂係咪成班仔一齊沖涼， 大家肉白相見

我每晚2200準時上床

大把non 八大 考到officer la...

係 一齊沖涼都算全日最開心既時間

我都係

學堂平時操係舉鐵同跑步
跑就大約6km 啦
學堂 深井來回 x 1或學堂 大欖水塘來回 x 3
考試就跑2400m, 立定跳高, sit up, 蹲撐立

最難捱應該係步操，中暑仆街係基本，睇你好唔好彩仆崩個鼻

太易了，俾唔到
最多係穿梯唔好貪快wrong hole, 捉實啲

有花嘅做口岸係唔係坐係房多
我見啲係度吹水嘅都係散仔嚟

唔駛
不過要借貸記錄

基本上有花既都唔係點拋頭路面

真（做過）
好在係我當時同事好好
個大幫算係我伯樂覺得我有能力鼓勵我考高啲
否則我就做死一世船鳥

鯨大考到officer

正常人無呢個問題
太靚仔太靚女另計，呢啲訓喺度都會中槍

反而成日見到見習IO

中學個時試個去軍訓，練成左30度100%濕度無冷氣無風扇訓教大法

係
因為同team 的

做呢份工有無滿足感

即係入左船隊出唔返黎?

我見你地返夜最少都可以訓3個鐘以上，其實高層果班人知唔知道，高層係講緊監督以上職級

聽講落馬洲仲會提供埋床

咁一定好好多啦
不嬲肥上瘦下係基本

學堂

想問csi 啲學堂體能係咪都一樣
重有入學堂人工
同實習人工點計

因為CONFIRM入船隊
就一定要你考牌
考左牌通常都唔係調返出去或者比一般週期長

1. 可以但海關好少位for 內部考
2. 無呢樣嘢
3. 當然有

多唔多機會拉人走私個d

未互相睇過全相唔好話入過學堂啦

巴打有冇聽到有同事係警司警戒過都pass到vetting?

入學堂chur ng chur , 會唔會俾人 屌得好甘

咁又唔好（我果年有大型運動項目睇）

都算多呀
我果期100 人有10個>30歲

你講得掂見BLOCK果個咪得
冇話易唔易架

i位學堂都係一齊訓？

有冇發生過爭野拉既情況發生

I位係學堂會有另外一座宿舍比佢地

有花嘅仲駛同你企？（除非有更大粒落嚟睇啦）
呢個係關乎job duty 問題
散仔係兜截，搜身搜貨睇x 光機落口供
阿sir 係做法律文件嘢同manage 呢個case

可能要解釋

係咪有借貸紀錄一定唔得？
如果自己有案底係咪都唔洗諗

通常新仔學堂畢業會調去邊度？
企關口係咪好舒服？

巴打做緊邊度officer?

首先外判一定唔得先
無執法權點可以參與執法工作
偷拍方面，因為陳裘大案，所有偷拍行動同器材要事先同ICAC 申請，唔係咁易批，你估睇Tvb 咩
無腦呢樣係真，有腦都唔入政府做啦係咪先

我估pi

跳完183cm先得2分仲難

可能能大樹大珠大恆大呢？

我都覺得原地跳難過跑
穿梯完全係無信心

教下我
我棟樓今晚停水電

我覺得pi 算易考 最少投資回報成正比
其他真係勁講運

最得閒係咪企綠色通道

我無
但要安全唔駛見血見死屍又可以拉下人
海關係唯一啱你

做散仔嘅尊嚴值唔值錢？
會唔會日日俾上司罵？

有咩tips俾想考officer 既人
有咩有優勢？
係咪好撚難爭

係呀
因為船牌難考（散仔自己渣返船）
考到點會俾你走

入境呢？

好簡單，前一日由6點起身到11點訓個刻不斷出汗就得

利申：試個唔明點解當事訓得著，一起身件衫變左色

非八大都考到officer? 樓主英文勁?

有冇可能考到

上年考過CI
過唔到條梯呀屌

有足夠manpower 睇住個場
理得你丫講真

班監督以前咪又係insp 出身

樓主體能應該幾好

考跑2400m, sit up, 蹲撐立,跳高

過唔過到：肥咗班阿sir 要寫report, 明嘛

查貨櫃係唔係一有事就扣查 再化驗咁

如果木材/專業野 其實海關識睇晒d木咩?

點解冇？
識人bu first hon master 連第一關都過唔到

學堂照支正常人工
散仔出班即跳一個point
無實習呢樣嘢，係咪講on probation?

散仔20-27k 今年個價

機場海關個位好油,係咪? 成日係閘口做幾個字收檔走人
間唔中有D後生妹

睇下邊個位
各個位主力做嘅嘢都唔同
例如機場做大單DD
羅湖做煙仔
福田做奶粉

我記得有人認真查貨車會被人排，係咪真係咁仆街？

係咪會見到好多奇珍異獸

無
不過大學同學有類似事件考到CSD AO2

yes

嚟緊會返香港試下報海關，想問下識日文嘅話幫助大唔大？

點解便裝無人想做？

chur 唔chur 都係大家計劃之中
學堂係戲劇學院
班主任同大家都係做戲俾校長睇
所以唔會有hard feeling

跌好多喎...

2-3人一間
散仔6人一間

好想知有煙癮既人點依份工，點走去食煙唔守關

有
大家都睇同一個target
Police 想迫個target 離開海關大堂自己拉
俾我地個沙展睇穿咗係綠通道截咗
海關+1

1. 唔係
2. 係

1. 無定的， 邊度無位去邊度
2. 睇人啦，有心拉咪主動摷多啲

3 分內係呢part滿分
我當年呢part都係得2分
總分得16分女仔都高分過我

唔講可以嘛

最得閒係坐職員通道

用健康理由轉返日更有無可能？
會唔會俾人玩

白痴
知唔知有幾多街外人上court
挨得到唔俾律師鋤散
連登仔平時就牙撚擦擦
上到去可能認人果part已經k.o.你啦

要有唔值錢嘅心態先會係學堂生活得開心
so far 我遇到嘅老細都唔會鬧人
其實政府愈低級愈惡架

做好資料同時事搜集
操language
外表整齊好重要
唔好只apply 一個位

識唔識有人輕微色弱戴色弱隱形眼鏡過到BODY CHECK 睇波波圖?

散仔仕途好過海關好撚多
主任仕途差過海關好撚多

但工作我覺得仲悶

係對住邊個惡？街外人同上司差好遠

痴撚線

內部升officer睇唔睇公開試成績？

海關船隊得唔得閒
應該比水警得閒？

CE E UE E
between
政府好多officer 架嘛
Housing 又有officer
勞工漁護衛生貿易等都有officer

屋企人有過抑鬱係咪唔會收？

巴打 外表好重要我知 咁身高呢
多唔多米7 仔
想問下睇唔睇邊間u grad gpa???
係咪應該同時apply散仔同officer？
點解咁好pay 巴打唔撈？
想畢業就考officer thanks

我就是成功例子

再試多次啦

有冇見過人比人笑好短

會先扣查再搵有關部門做個簡單化驗因為進出口條例係呢方面俾咗好大權力海關
有合理懷疑已經扣得

佢講執法，冇講紀律部隊，會唔會係食記？

利申：鳩估

入學堂係咪唔俾用電話？

係咪講crew channel?
綠通道24小時有海關守住架

相比嚟講
澳門軍裝警 消防 海關都係同職程
人工一樣
海關做埋船嗰時仲收多幾千蚊
加埋津貼有4皮

呢個係人嘅問題我覺得
關乎人際關係同溝通技巧

政府畀咗咩政治任務畀你

考過2次後冇再考

請問如果海關督察去到第2 round group in
但係因為個時間去唔到
已經交代番話個日出席唔到個interview
下次再考會唔會有咩影響 or blacklist ?
另外如果有record or 影響 ，係海關個邊有缺席record ，定係其他部門例如入境都會有?

諗翻都做得岩

行綠色通道
咪允許帶幾多L 酒同 煙草
其實帶多左會點,即刻罰稅 定會好大件事

有懷疑又一定要做化驗
咁貨櫃放左你就唔會追返你?
見隔幾年捉木材走私 望兩望點知係唔係 個隻木 合唔合法運
係唔係通常有 線報 先去捉

被充公嘅物品會去左邊？會唔有人私吞？

見過有個杜拜嚟嘅gip
一打開有條鹹魚上面有一片白色嘢郁郁下
起碼有過500隻蛆蟲係表面吸啜緊
嚇到個女沙展仆街
見過星龜，豹貓，紅獵蜥，其他白化類動物

中港私家車 海關係唔係 好少查

經過見佢地好少理

正常人工
outsider 咪starting point

有幫助但唔大
英文緊要好多

咁U grad算少喎

巴打，如果屋企人有過抑鬱症既話請唔請？

辛苦呀, 做到仆街

邊個同你講拍片一定admittable
你想呈堂呀?
我再同你打話嗲
了到你一個位唔跟程序做
(例如你段片呈堂前有修改，剪接，節錄，刪除) 即甩
你點證明段片嘅過程係完整案發經過
仲要靠一個街外人layman把口講出嚟

正常有休息時間有食煙位置既
你一個鐘要食4次另計啦

方向不外乎都係話自己接觸過唔同領域, 睇野可以宏觀同立體D
唔好照copy呀, 就咁講好中二病, 自己修飾下

係人都知香港走私活動好勁
大粒野同大陸大粒野係咪有合作，內鬼？

有可能, 但太托人手爭唔好諗住升

如果咁樣就唔去，我睇唔出你有幾想做囉

聽其他巴打講而家好似改咗睇唔到波波圖都可以俾你排D-15

正常係
我得3分
(靚女呢part畀高分d係基本, 呢part 唔會有人cross check個分)

最緊要唔好放pae自己
做個快樂小關員其實好易
散仔rank 絕對唔係U grad 既終點

唔識sorry

我升左都係加幾千
你升到加幾萬
你試下得罪我你唔駛指意有case

要但唔重要掛...

master有冇加分

識人唔做ho 做ia

口岸係咪90%毒品走私案件都係有人通水

其實做果陣唔算太得閒, 始終occupational safty係船隊最注重既地方
隨時都要好專注
但放假果2日咪好爽囉

你有冇呢個背景？如果你冇，你應該唔明白有幾陰公。

學堂生活係咪真係咁差？

你地掃毒同警察掃毒其實有咩不同

答唔到你sorry

其實group in個陣係咪唔好太主動做開頭結尾，半年前去考就係咁樣，之後有次去啲職位概覽展覽會，見返in我個呀sir ,佢都認得我仲問我成唔成功，點知幾日後就收到fail letter

巴打 我send左e-mail報考 到依家都未覆
係咪報得嘅都會有得面試？

我屋企人澳門海關
因為澳門海關=水警
所以佢成日都係主要拉偷渡

高度唔重要

想問下睇唔睇邊間u grad gpa??? > 見board臨場表現更重要

係咪應該同時apply散仔同officer？ > 我覺得叫多個機會先, 只要係考到CO唔好放棄自己

點解咁好pay 巴打唔撈？> 轉左部門

個個都好長喎

應該查唔到 vetting個人
以前出事果單果時係查3代

-海關破大單野，會唔會有BONUS分？
-充公咗的現金，下場會去邊?
-如果發現貨櫃有腐爛咗的食物，海關處理過程是如何?

私人時間理鬼你10個人打傳說對決啦

巴打幾高？
係咪專請白白滑滑個type？

officer好好pay

係法庭上
相片同影片只可在為佐證(不能達到100%可信性)

海關冇乜政治影響

如果佢肯改時間就放心唔駛諗咁多

得毅進合格...睇講面試嗰陣唔洗考英文？
同埋面試嗰陣多數問乜

依家有咩好路數

驗果時畀唔界畀戴眼鏡？
啫係驗色弱果時

係學堂有無見過人有紋身？

1. 離港超24小時 > 30%酒唔可以帶超過1L, 香煙唔可以帶超過19支
超左就睇量, 罰錢/打稅係人情, 控告係道理

2. 唔明SORRY

想問下第一次fitness test冇去會唔會有影響？

可能堆填, 可能捐, 可能拍賣等等

私吞唔會啦, 除非幾個部門一齊出cheat啦

都會查
例如前排好興走私金條

要quit左先可以報ci?

好事, 畀你考到都係騎牛搵馬

但我應該黎緊成個月都唔係香港
都好難叫人地咁就我
同埋個講明唔會為你改期
如果我就咁交代話個日黎唔到，係咪會影響下一次報考

街外人鬼識voir dire咩

充工既私煙，咩走私鹿角之類既野點會處理

我咁細, 鬼知咩

係咩! 咁我唔夠update

1. apply之前考多幾張證書 eg急救 有無分加？
2.體能拎高分d係咪比就咁pass有優勢

有咩路數

1.告既話最嚴重會點?純粹問下
成日見有D人偷偷地拎一條煙

2.我意思 隔幾年見好大單個種 係唔係有 線報

感覺好似 好難一望就知道係禁運既木?
又唔會下下都走去化驗掛?

考Insp 可能有用

咁有冇case係上頭叫唔查，放人架？

都解得通
IA早升早拎宿舍, 一個500實呎單位市價都租緊15K up啦
仲要5%人工做租金同埋電器/維修免費

帶con啦, 普通眼鏡步操一dum地就甩

其實大部份都係屎忽撞棍
當然唔排除10人同行拉得1個啦

好開心
人生最美好回憶之一

都係做果D

其實無準則架呢part

熟唔熟trade 果邊d 野？

基本上係架, 有冇上discuss睇下其他人收到未

師兄 想問下 其實P仔一開始做左民裝
係咪可以找左條數先？之後兩三年都多數唔會再做？
因為想進修⋯

請問點解「主任仕途差過海關好撚多」？

工科

跑步2
肌力3
跳遠 4
穿梯 3

記錯係13

樓主覺得自己有咩特點脫穎而出？

1. 無
2. 庫房 (有年報睇)
3. 會通知食環去check下有冇環境影響, 如果要上court > 入凍倉/ 如否 > hand over畀食環

見大sir有冇咩tips
CI fail見大sir

175左右
唔係架, 但起碼好過中上男神先啦

immd 講真其實真係文職野嚟，唔會要衝要上前同人肉搏。

其實fib有幾多人爭關員1個位?
之前派第一次vet又唔中，而家仲等緊
又或者咁講，請人係咪講眼緣?

CO唔會問英文
面試不在乎:
網頁資料
時事
處境
個人價值觀

唔知喇真係
有猜戴眼鏡伙計答到

真係無

放心, 無

編制問題
海關3個督察中有兩個可升高級督察
相比之下 3個入境主任中只有一個可以升到sio

我唔係CI呀

哦, 咁又唔會
下次努力!

馬會cut左户口半年
會5會影響到🙏🏻

女仔嚟m點上游水堂？

私煙會堆填
走私鹿角等動物部份應該會拎漁記advice再睇點處理(可能堆填/hand over畀佢地掛)

1. 急救 > 有
2. 高分有優勢, 但interview分數比重高好多

Co 要成18年先升
如果係自覺有料 / 唔甘心就咁一世都去搏督察level 啦

有紋身但唔大，會唔會唔收你？

1. 告得就上庭, 上得庭盲留案底, 通常都係罰錢, 除非你係庭上除鞋掟個官啦

2. 係會有線報, 可能會同其他國家海關通報

未見過呢D事

麻煩哂你樓主

剩係知做奶粉同TDO

CO 同IO? 定IA呀?

Tdo 係乜？

廢話，去邊到做野都係架啦

好難講架, 我建議係睇confirm 前last個位, 因為一做就起碼4-5年, 如果呢個位係非admin位就放棄進修啦...

IO升得慢過CI
CO升得慢過IA

主要係精神上既疲勞, 一做case可以連做72個鐘架...

食飯先

考sit up係就咁自己做定有人壓住隻腳做 無人禁我做唔到

比起其他投考既insider: 死好命pass到個好難既MC
比起其他投考既outsider: 有執法經驗, 通曉政府工文化

我自問係舊部門唔識老闆, 應該唔關識人事..,

IO仔，出班味？

投其所好, 唔好太over, 要醒目唔係要懶叻

language基本上頭幾關都pass左就無問題
其實開門果下基本上都決定請唔請你, 講真

姐係睇樣

我果年好似17000人apply
6成人pass 體能
分階段最後請600個

啫係睇眼緣

無游水堂呀

係邊個位先, tee遮到唔會有人知

1.要留案底 都幾大件事,見好多人其實都9黎帶一條煙

2.就係我感覺冇鬼唔死得人

多謝晒,見你真係有心個個回

女朋友 過關比人的過去 入境處查 話見到好多職員都好靚女
係咪因為休差
海關多唔多靚女

商品說明條例的

不良營商手法

即係做海關唔使識游水？太好了 唔該樓主

其實係有唔同, 因為船隊渣船/清潔/煮食都係自己人做, 仲要一齊共處係隻船上

咩force都好，游水唔合格唔會踢你的

會卡係個固定物度做

其實貼個啲崩帶得唔得架，tee會見到小小

過埋trial啦
不過我唔是immi

係咪要剷光頭先做到

我係咪問緊廢話

我覺得睇成個look sharp 唔sharp多d

我覺得係

可唔可以解釋下
點解C&E咁少女
但immd又多女又靚

Thx 巴打

1條唔值得人地用3個散仔1個insp做你, 除非真係好串啦, 帶10條就難講

2. 線報呢方面, Police準好多, 人地funding都多d

入境處多靚女, 海關就...

我反而想知邊個dept要上游水堂

有d懷疑識你

崩帶, 你點解釋, 除非真係受傷

學堂講求係學員齊上齊落, 所有野都要一式一樣, 點解得你扎崩帶

海關學堂長度大約2節手指啦

即係一定要洗左佢

我知就唔會入錯dept啦

好奇咩

懲教主任定pi?

樓主好勁
因為真好大競爭

想問下樓主點練 英文？

學堂係咪要著短褲？

ATTENTION.
Good Evening Sir.

無特別train呀
我係我果期學歷最低

女仔入學堂頭髮要剪到幾短？

咁你讀ot degree?

我係老鼠仔對落小小 平時著啲tee會見到小小 真係小小

睇季節
夏天短tee短褲
冬天外加一套track suit

easy easy...

無特別練都過到gp in同interview written test?

屌你 好葡萄

海關係關口 返既更係點？
返幾休幾？

飛的水
後面水平唔過下瓟位
前面唔過眉左右啦

都係FT bachelor
但非八大

我大脾 pe褲可能會見到
不過考到先算

有紋身考唔考到海關？唔係圖案個d

岩呀清 你係咪等緊ft定咩？

關員揸車返工 有冇泊車位?
洗唔洗跟年資?

黎緊想考 Interview有咩tips?

文錦渡
落馬洲
深圳灣
沙頭角
羅湖
落馬洲支線
機場
港澳碼頭
中港碼頭
直通車站
屯門碼頭
等
個個關口都唔同架

同女警睇齊？

加油! 祝你入冬天班

冇人見到咪ok

去到Group in咋

睇vacancy

例如羅湖咁大得4個位畀海關
深圳灣貨區就9泊都得

有interview offer PM 我~

唔知POLICE點呀

但海關都ok鬆

即係冬天班可以長衫長褲咁樣

絲 冇米五 體能ok 有冇得諗

咩髮型穩陣？
fib

Thx bro. 仲有個問題
請問清唔清楚CO&CI整個recruitment process大約幾耐？ 由報名到入班

100分

可以
識有女伙計都係咁
嫁埋畀個insp

正常長度顏色ok

join op拉大單野有無見過飛虎/hitteam一齊做/爆門

如果係左邊心口位呢，個紋身係親人既生死忌

一次recruitment可能分4-5期
睇你邊期入, 最遲應該唔超過2年收到入班通知

咁又無
join親既op都係和理非下完成

唔除衫冇人知啦

如果係學堂比個教官見到會點

女仔米五都得
咁男仔171-2呢？

成日見到好多都好高大
身高唔關事咩

有無人入到之後夜晚讀返個pt degree
如果個科咁唔好彩要實習 有無得俾你走開一頭幾個月？

巴打你好,
其實做海關前景如何? (CO)
見你話幾年就會到CO 27k max. 然後就要等18年先有得升職, 入面好咪好多人都係咁?
grad左3年做文員人工低做到灰灰地 想考海關睇下有冇出路

想問下ci 個視力測試嚴唔嚴？洗唔洗除眼鏡？
自己本身成千度近視

真係? 靚仔唔係有優勢咩 ci靚仔會唔會易升職d

輕則俾機會你洗
重則打包byebye

真係唔關

唔好諗太多

大把9x 年CO 仲未升
18年係由入班開始計

又唔駛錢，試下囉
騎牛搵馬又唔錯

成千度建議做個微笑手術仔

所以我諗住過兩年畢業
乜鳩officer 同散仔都報
我諗住懲教officer都報

利申 四大

太靚會多人講，其實邊度都會架啦

乜都報啦
非紀律部隊officer 都試下

好呀

我係驚自己唔夠料啫
因為個競爭真係超大

到時有緣再搵巴打傾

其實各個紀律部疋散仔FIB 有咩技巧 2次都唔得

咁其實考入境係咪都會卡係固定物 師兄知唔知

上年考CI入左waiting。waiting list隨著2018有新招聘已lapse，係咪100%無望要今年重新考過？
有無收到風/識人有類似經驗？
謝！

唔實習呢？齋上堂都無可能？
政府唔係支持進修架咩

清非紀律部隊officer?

色弱做唔做到海關？

我2月底交表但到宜家都未叫我去interview, 應該點算？

只可以講做好準備
講野謙和D
其他就聽天由命啦

有!

有無玩過exercise 48

如果返shift又無假點算?

會fail body check

謙和D又話你唔夠自信大聲

control point CI有咩做

會唔會係max pt29

CO 20-27K
SCO 27-34K
CCO 34-40K

大約啦

睇住班細, manage 一單case做adviser
做court paper, 做bail paper
data entry

[url]跟MPS[/url]

ACO真係算9數
我會排仕途Immi > C&ED
樂趣C&ED > Immi

想考officier外國u 唔雞 英國top 15有無幫助

dklm 打錯

都係睇language
如果你係英文唔係特別好, 不如揀三大生

即係海關唔會無神神自己去捉？
要nike adidas主動叫合作？

有紋身但遮到 係咪都唔得

樓主加我ig可以嗎，有d野想問下你?
岩岩係學院fail左出番尼
Ig:Thinman2014

頂，佢見到紋身會革走你咁大獲架😥

政府工點會俾你有紋身呀
仲要紀律部隊
唔好玩啦

求問，唔該晒樓主

點解fail?

機場過海關既時候 你地幾地都覺得果個人有帶走私野？

details!!

係機場成日都有

咁樓主仲是咪紀律部隊?

經唔經常返overnight?大約幾時輪一次？平時啲更又係點分佈？

努力D啦
唔會既其實
除非連D筆試都肥

女仔做唔到掌上壓 點算

想問下，如果好似淘寶賣嗰啲電影刀劍，
係真係鐵做，又係1:1嘅size，但係冇開封
想問可唔可以帶返香港?
麻煩了，唔該晒

通常就返4更後就會有2晚OVERNIGHT

究竟帶自用藥物有咩限制

色弱 排到d15 睇唔到波波圖
5月尾bc 有冇機會考到

主要有3個來源

1市民舉報
2版權持有人舉報
3自己掘

主要係做1同2
因為3唔做唔駛交代
同埋剩係做1同2已經好忙

冇人知咪得

48個鐘包唔包飯鐘

海關洗唔洗查三代

答你, 係!

其實任何一個伙計手痕都可以截佢
當然沙展經驗多d 眼光會準d

依家諗返都想嘔

會唔會話收到order要截一個著咩咩衫既人？

舉手lunch 去加操啦
畀PT 班SCO睇到你有進步先啦

認真問 鹹魚係屍體定真鹹魚？

要返overnight 既位分別係皇崗, 機場, 港澳碼頭佔全部編製大約40%掛

更係早早晏晏Off通通Off

8日一個shift

考體能唔駛做push up

女仔入學堂係做跪地push up

見過幾大年紀出班

有機會唔得

Ref: 217章武器條例

放心啦，想當年有個同期六師弟咁既身形，最尾都pass到
其實每朝睇落好鳩hea既慢跑，你跑足幾個月其實都有一定幫助

要問衛生署
check到係限制要拎許可證
海關見有證就放行

高大黑實？

Btw, 穿梯可以點練

有巴打話依家可以唔駛做波波圖

係有機會pass 的

梗係包

過境前要upload manifest上ROCAS系統
如果要檢查係過亭會提你
至於有咩揀車criteria就唔講得

如果佢唔申報或者故意隱瞞你地會點做<運載未列在倉單貨物等同走私, 拉得

唔通部部都查< 唔會, 有一定準則

天意弄人
Thx 巴打

查自身

一定有, 海關大堂好多便衣耳目架

感謝巴打

會查啲咩
犯罪記錄only?

阿仁？

都係假後加啦
我果時星期日最多早2個鐘返去(本來係星期日2200點名)

聽巴打講係睇唔到波波圖，佢會俾你做個D15測試

真鹹魚姐 不過唔講唔知中東手信之一係鹹魚

2007年38歲入班

安全至上保3分

貪快好易跌落地, 無take 2

最甘係頭半part 要所有人同節奏跑

入得waiting 好近鎊啦, 代表你有能力, 試埋其他dept 啦

Criminal record 一定要
其他唔知, 無相熟同事做過

夏天班係辛苦d
我擔心你遲d CCW咋...

CI 都係？

有fd 16年考，bc睇唔到波波圖fail左，冇得排色板，呢家可以排

我知道做司機係有責任

例如木雕像塞毒品
做司機唔通叫貨主 打爆佢黎CHECK咩?
咁佢咪好無辜?

好想知上面有位巴打做咩會比人革走左，可唔可以唔自爆下講下咩事？

其實班企係羅湖/落馬洲關口既關員有咩做
乜都唔做捉
貨車唔報關既就走私, 果D 人運貨都無報關點解唔係走私？

如果入境同海關入境算唔算好好多?
一個成20年一個10年內

有無人知女仔生得高考海關定唔知入境係咪有小小優勢 之前個警察fd同我講

vetting都做埋，等左3個月先知無份入班，灰到一個點
而家再考過嗰個心理壓力仲大過上年

有報埋隔離dept，希望自己生性，順順利利

我都好想考到入海關
舊年報全年招募衰咗fib
只係想做過快樂小關員

32歲仲請唔請

什麼是CCW

Btw, 咁睇學堂體能要求好高
日日跑6km

係好辛苦

唔該哂

CI 查三代

即係衰vetting?話說上年係咪入左四班ci 就無？

但人地已經無做仲會有事咩

我會留意返

pass vetting
4班only 115-118

訓先
聽日再覆大家

境內情況，好似門徒咁？

即係12月果轉後就無再call過人？
bro 今年加油

政見唔同，係咪死九成？

12月後已無
今年8月in-service班會再call多~6個上年嘅outsider, 但唔會有我份

您有考嘅話都要俾心機

唔係ig, 係TG
樓主唔介意既TG ADD我傾

敢問一句
而家樓豬講既野有幾Confi?

Thx 師兄

現職貿易管制主任?

想問下C&E有咩戰術性 ？
戰術性行水 ？

呢d戰術?

CI結咗婚要排幾耐先有宿舍？

搭單問，CO又要幾耐？

而家做緊份銀行工 人工同CO差唔多

但興趣係想做海關 亦都vetting緊 而家1516

請巴打俾下意見

Degree底 有幾多Co上得返Ci?

企關口嘅關員使唔做跑數每日要幾多人入房檢查？ 10次過關起碼有7次被叫過X 光機，有時仲要入房檢查，但入房檢查時又Hea 。與其佢叫我，我自己都會主動直接擺晒行李過x光機，有時懷疑係咪要跑數就是但叫人入房。

出年Grad 8大垃圾科, 諗緊讀唔讀多個教育文憑 或master 先再考 散仔或督察
請問過來人有甚麼意見嗎？

番工多唔多用英文？

師兄 想問co小組討論有冇咩竅門
次次啲人都爭野講爭得好勁
聽講有師兄自由討論發言一次都pass
其實係咪講到一次高質素既發言已經夠做?

可唔可以elaborate下

考officer 位英文要去到咩程度？

可以參考下門徒 智叔

想請問點解入境主任仕途會差過海關好多？

紋身去做警犬好過啦 實收你

咁咪pass 唔到體能 咁點俾你入呀

有幾日al? 假期點計

用乜條例捉？

咁當升到三柴，max point有幾錢？

因為編制上sio 對 io 係1:3
而高級海關督察對ci 係2:3

無話唔得嘅
pt degree 畢業考insp要有好過人之處或者老細好likey 你囉

有case代表海關執法有成效
無case 代表海關執法有阻嚇性
贏關

唔係保送嘅
不過可能同見board 班大大sir 美言到幾句囉

走私問題：司機有責任核對貨物確保車上屬倉單列載貨物

無辜問題：其實點都會拉先架啦，之後會衡量司機係咪盡一切努力仍不能阻止問題，阿sir 會問律政司撤銷定控告

記住個邏輯係arrest 不等如charge

羅湖落馬洲先忙喎
隨身行李法律定義上不一定可以定義為貨物

睇你要乜
一個文官一個武官
想升一級快就immi

我覺得過到體能就人人平等

入到fib 證明有一定能力
加油！

why not?

3D2N 行山

咁要問自己政見唔同點解要加入政府先
你話為錢為安定生活
咁你嘅政見都幾廉價
我就覺得海關有樣好，就係政見唔影響工作
唔會選擇性執法

知道巴打
我會慎言

都係海關果個？
唔係不過佢為同部門
呢個部門都幾神秘

好快！
不過升高級督察就要交還（好似係）

近排派到05,06入職（生咗兩個）
預申請計10年+啦

做關口但住市區嘅話
如果收好夜冇車，點算？

兩份工job nature 唔同要睇你需要啲乜
不如你講下有咩興趣同生活目標

Degree 底有唔少考唔到CI 都會轉去其他部門例如HO, 漁護督察, 樓上講嘅貿易管制主任等等

不過考上CI 數目坦白講好少
100 個新仔有2,3 個啦

無跑數架喎
你成日被截見唔見型跡可疑又眼神閃縮

master 考散仔
考到對雙方都唔係好事

睇做邊個位啦
機場客運較多
不過嚟嚟去去都係Sir please put your luggage on the belt
呢類i go to school by bus 式英文

我考果陣無group discussion
答唔到你

你估呢度大陸咩

電子煙會點捉

自己有車牌 識急救
年頭仲考咗民安隊 等緊消息
仲可以做d咩幫自己第時考海關加分

樓上有提過係編制問題
以散仔為例，10個入境
4個IA
5個SIA
1個CIA

10個海關
7個CO
2個SCO
1個CCO(或更少！）

咁上下，可想而知海關要升有幾難

custom officer?

考體能唔駛push up
學堂考試就要

14日開始
做到某個point 有18日
做夠10年22日

坐房？ 平時見都見唔到

進出口條例

SCO max今年大約34k

1. 上水租個劏房收夜去訓/返早前一晚去訓
2. 通宵車
3.自己渣車
4.有d 位如深圳灣有shuttle 車你車市區自己轉通宵車

部機唔捉
煙唔記得係咪捉應課稅品條例

做輔警可能有幫助

阿sir 有時都會出嚟親自截下人架

海關學堂既生活都算輕鬆喎

想問多樣關於職責方面嘅
撇除唔同小隊工作上嘅專門性黎講
co sco 同 cco職責上具體黎講有咩唔同?

打擊毒品個到想問下師兄，係咪涉及跨境就由海關負責？ 平日境內就警察？

不過要辛苦有辛苦
學嘅嘢都算多完化
我最鍾意係燒槍同步操呢part

就一單case/調查係起條橋咁講
上頭係諗點解要起橋
Insp 係諗起橋方向，點起最乎合效益
CCO 係大判頭supervise 成班細去起同埋向insp 匯報進度
SCO 係科文
CO 係工人
大約係咁

巴打想問問讀緊part time degree 係咪要二選一
另外pt degree 考officer有無機會

又唔可以咁講
只可以話跨境係海關做
境內兩者都有參與，不過大家個source係有分別

唔該晒巴打

Source分別方唔方便講多d?

要返shift 喎，你有無咁多假去讚書先
pt degree 唔係無機會嘅...但好似未聽過有pt degree 畢業嘅outsider 考到...
依家班新insp, 一班20人起碼都4-5個渣住master, 其他都三大八大外國大學
極少量非八大FT degree

除非你好努力惡補language 啦
否則語文能力係最大嘅分別

認真
你話officer級查3代
咁如果 單親 一早離哂婚
老母學歷唔高 又係低下階層個類

會唔會有影響

呢個梗係唔可以講啦

傻豬嚟嘅
唔會

全部都勁人黎
語文好勁

係咪一睇就知Sharp 醒個隻

做過就知其實散仔級海關做係好好做
大前題下係你唔諗住考其他主任級

點解散仔好做？

我指對比其他散仔，工作上會相對輕鬆d

十幾年前有同幾年前有係冇分別架喎

同埋馬會最多check 幾多年？

我今日去cut 兩年後grad
會唔會check 埋以前既紀錄

唔好意思太多問題

可以考散仔

答唔到你
我無HKJC acc

多唔多女仔考？
同埋如果手臀有個著T-shirt遮到既紋身去考會唔會有影響？

Source指收集線索途經？ 唔洗實質講內容

唔多，就算八大degree 嘅現職CO都好少考到CI
就投資回報嚟講
讀完個degree 考埋其他位例如貿易管制，房署主任果啲啦

無人知咪得

個個部隊都整個咁既行山

想問，有冇30頭嘅人考inspector? 會唔會年紀太大？

海關

係咪有得拎鎗

我聽過有officer 用pt degree 考到
當然前提你要過到written 先

想問下係關口係咪可以開人個行李箱搜？
搜亂咗洗唔洗幫佢執返 ？

我都想知

你意思指 pt degree係老細眼中係唔睇好 同HD asso 同一個水平？

睇下個degree 野家定local u

野雞

有無去過 12/F 食飯？

做過空運出口，識睇啲出口文件
好似Hawb,manifest呢啲
對考海關有無幫助？

同埋因爲工作關係都知道啲清關程序

咁一般top up degree 係咪都當野雞

戲院依家好興有支那狗 00後拎部電話影個銀幕
見到咁嘅情況 報海關有無用？

你考個個啊，唔講係咩部位都ok

同巴打調轉 做過PI 考緊CI

讀埋top up master 呢咁

係本地八大既award 就應該係非野雞
其實學歷入場卷姐
佢個招聘廣告都無寫明一定要大學學位
你夠料過到written 咪得 show 到俾人睇醒目同適合份工就得啦
你有齊哂堆degree master 過唔到都係哂氣
人地請得多大學生係因為八大學生有齊呢堆條件比hd/top up degree 比例上高

即係未必過到body check?

想樓主講多啲exit choice
出番黎做compliance?

早中夜更有幾多時間食飯？
食幾點

同問 CI出嚟有咩好撈

你係咪乜野都用正版
例如上網睇動畫漫畫
都係買？

1.樓主本身係咩學歷?
2.係未一入海關就做散仔級?
3.有無進修過先轉到office工?
4.多唔多持Hd/Asso以上學歷既人做散仔級?
5.去到督察級既人係未全部持Degree/Master/Oversea返黎?
6.對比紀律部隊同內部文職，難處分別係咩?(唔計返shift黎樣)
7.部份位入境同海關我見都叫做拍住做，如果可以揀會選入境定海關做?

vetting個到上面講到會vet公司,
想問主要係會VET D咩?

驗視力要唔要遮住一隻眼分開驗
因為我一隻眼弱視，另外一隻正常

hi現職CO仔路過

Dismiss 真係會 呀sir仲要頭也不會操走左

利申 隔離公司

有30+入班嘅case

關員會當面搜查同幫你盡量回復原來個擺放位置的

宇宙第一燒腩仔！

關員負責摷貨架咋
你呢方面叻可以考慮海關貿易管制主任

無見過佢地忙
成日都係企係到
一係就揀啲無大行李既照x光

之前又話唔比帶兩罐奶粉
都無人捉，啲支那人咪又係成個喼奶粉咁過關

可以向戲院職員投訴

其實做到recruitment 個學歷要求就得
我只可以講我UE 得E

成千度我唔知咩概念呀
但我同事有啲7-800度佢過個test 都輕易睇到

新寶/華懋院線 班戲院職員垃圾黎個啵
姐係片頭任達華個宣傳係廢嘅？

關乎當時佈陣強弱唔可以答你sorry
食飯正常都有1個鐘嘅

入職後：所有software, console game PC game 都係用正版
聽歌用Spotify Joox
動漫上網睇

(自用盜版即不作為商業用途係唔犯法)

1. Bachelor Degree
2. 100分
3. 無
4. Degree:大專:中學畢業:偽進 大約4:3:2:1
5. 99% 係
6. 面對公眾，面對權力誘惑，階級觀念強，面對法庭，工時過長，體能要求等等
7. 拍住做通常都係坐職員通道果陣啫，二揀一依家我揀Immi, 搵食重要呀

唔知，但前老細講過佢地要做份questionare

要分開做

Trade control 果邊唔清楚
好神秘
不過好似每期都有軍裝同事考到
但係咪剩收force 就唔知

想知穿梯可以點練快d 我諗唔到街外有咩可以練

樓主都升係傳奇黎
仲要係廢u上黎

想問樓主做咗幾多年散仔先升到？
如果做緊散仔係咪一定要quit 咗先apply？

咁主任級呢？
同埋工作上入境悶啲係因為主要對人？定因為咩
想知多少少 thanks!!

點樣 / 係邊可以練穿梯？
同埋29歲先考海關會唔會比人歧視 / 杯？

我想問評稅係CI, CO 定ATCO做？

現職留名

多謝解答

個人都係唔太鍾意文職工 所以一路都有考Co

2-3/100 都幾跨張

臂力重要
一穿過就用手捉實扯下半身上起快好多

我都覺死好彩

唔駛quit 架

唔洗填G200咩？姐係屋企人有案底都可以考？

咩稅先
香港基本上得油，煙酒，工業酒精同車稅

唔會
但搬重物無理由要女差做架
各施其職啦

師兄邊個command

巴打 ft 800m跑幾圈？ 係咪跑球場？ 足唔足800？

CO 只查自身

車
但其他會有唔同？

跑學堂運動場
我覺得唔夠800m
我考果陣得2分

體能唔係特別勁，想問呢Part 如果只係岩岩合格 E.g 12-14左右
會唔會冇咁易入到圍架

會努力操

車係海關評，好似係
有無involve 運吉處就唔清楚

pass 到就得架喇
始終fib 比重佔大多數

Thank you!

但係我聽人講好少機會俾散仔考上去
因為階級個類...

巴打記唔記得跑咗幾圈？
轉彎係直角定有彎度㗎？

可唔可以簡單概括下海關既職場文化 同人事關係

內部考好似要連續幾年張appraisal 拎B 以上
會skip 咗幾part 唔駛考

好滾動，仲以為得返救護可以考 但想問如果去調查科果d會唔會再查

好似3.5 圈（定2.5?)
轉彎係直角

咁你覺得insider 同outsider考有著數？

文化上海關比較低調，實際
會比較傾向幫商家同消費者
始終海關會幫政府庫房搵錢
階級觀念唔算重
大部份老細都係開明唔古板
大家都以禮相待，我講真
人事關係算ok 啦， 海關同事普遍都早婚早有家室
少gossip, 大家都想快樂返工安全收工嘅

去過hactl參觀
有個海關房
入面d人係咪好hea

上面有講

29歲無問題呀，人生經驗可以係你工作處事嘅好幫手
不過要識放下執著，好多u grad 做唔到

好似未聽過會再審查架喎

答唔到你
到時有我揀你自然有答案

同事都做足本份嘅
你見到佢（好似）比較清閒因為佢地效率高啫

點解海關三粒花叫助理監督唔係叫總督察

師兄 你話執著既意思係？做野方面？
我有興趣而家開始操體能考 係擔心穿梯（平時有做開運動）
同埋想問group in 同 單人in 通常點溫？ 網頁背熟係基本我知道！同埋你當時用幾多時間操體能？

殖民時代嘅issue 我都答唔到你
就好似CSD 散仔升一級就到頂，海關要升兩級咁
解釋唔到

點先入到海關d 船隊

船隊多唔多收人

咁SCI同SIP係咪職責權力上好唔同？
因為海關冇直通車

點解dream, 船舒服咩

始終有少數u grad 覺得自己係人中之龍
覺得自己唔想做一世散仔，成日諗住考insp 又話溫書，但自己工作都做唔好
偏偏偽進果啲，好多都以CO rank為終生職業，工作有passion啲，做起嘢上嚟仲有效率

未答完
有做開運動穿梯無難度啦
group in 唔知， 我當年唔係考group in
體能方面，你有做開運動要pass 無難度真係，得閒跑下做下蹲撐立就ok, 唔駛俾太大壓力
final in, 到時有offer 先理啦，太早準備都無意思

運氣

辛苦
但返一放二

咁調查科要唔要陀炮？

新人有冇機會入？有海事背景（學歷+工作）

其實幾part test 有test 你聽/講/讀/寫
好難講邊方面比較重要
要講應該係oral 啦
始終final in 全英對答唔係咁易

所有位有需要就要陀槍（呢樣應該唔係機密嘢掛）
制服咗打多幾拳呢...可能係防止對方反抗啦，話晒衰DD 閒閒地都坐十碌八碌

個人經驗係完全random
唔識游水都入到

如果發現公司搵日走水貨，係咪犯法？大型名牌經常搵貨運逐個逐個order 送上去大陸，當然客人經網上俾錢，因為鋪頭出貨要經理簽名，驚上身

其實香港除咗奶粉同米外係可以自由出境
所以海關係無權理
除非佢走私

機會係留俾有準備同有運氣嘅人 加油

今年加4.幾%
fatfatla

海關近呢兩年等人用？變左全年招募；好想試

心動不如行動啦
多咗幾個control point 嘛

父母做紀律部隊會唔會加分?
而家仲有無呢支歌仔

我係打開波咋
我都諗住報左先 就日日跑下跑咁
我都係濕9大學畢業 做緊濕工 不過我想問我而家人工其實比起散仔高 只係我真係想考政府 比較穩定

我報名報唔報埋大學學歷落去好？

shit, 仲諗住有興趣考既會有面試 , 咁可能水警算

btw 掟左form 兩個月剩係得封信話再有通知就兩星期後考體能， 真心耐

驚入學堂會俾人發現

load 左30秒， 唔好相認啦

btw 真心灰， 入船隊純運氣， 連面試機會都冇

應該無得唔報個喎

好想知樓主你而家做緊乜officer

以我所知有啲interviewer會擔心你讀到u 好易走
留唔得耐 係考慮因素之一 （我諗架咋）
可以唔報架好似真係

但填gf200有得漏啲唔寫既咩
人人都寫哂真嘢個喎

呢個問問樓主先真係要

幾個月前fib fail咗
究竟fib有咩技巧 我明明所有問題都答得幾好
唔通真係關政治傾向事 佢問我對一地兩檢同議事規則我都答唔同意

無得唔報啦下
要誠實答
你刻意隱瞞仲衰喎

你就咁答唔同意？有無解釋下點解唔同意先？

有啊 好似話因爲違反咗一國兩制同基本法嗰啲 詳細唔係好記得

唔同意一地兩檢

都有可能關個樣事既

咁係咪應該操多d引體 同埋邊度會有類似野可以試下

同問

有d年代久遠的pt（冇ref.letter)
或者番一陣冇番既工洗唔洗報？

12/13歳有過警司警誡係唔係唔洗諗考到

你點睇香港警察？ 會唔會覺得警察哩份工同狗冇分別冇任何意義同埋當差全部都係黑警？

未入海關前樓主做邊行?
入海關做散時幾歲?
到做入境時幾歲?
你以家個位係未IO?

我考IO時係咁聊人傾計
有個話考咗好多年
睇住4人小組到以家越黎越多人考政府
一Group成15人一齊考
好多人有Degree只會考主任級以上
唔諗做散，佢地話做多幾年人工都高過散又唔洗返Shift

講真海關升職唔算耐
依家快果d 十年就升一級
基本上夠期就畀
警察要上沙展又要考試又要見board
大把人十幾廿年都上唔到
一世做條傷心柴

0字頭CO己轉其他文職主任路過揮手。

十年升一級果啲係人辦
9字頭仲未升大有人在
有能力走都唔會等佢條爛9柴

其實你地講既主任係咪唔包括2A3O
我想知普通人口中既主任係咪AO EO嗰啲先算

冇官方定義
個人就以可唔可以申請公屋為界線，即MAX高過point 25.

我都有份2a3o vetting 緊
但我都唔知原來唔可以申請公屋
咁可唔可以講下有乜房屋福利

樓主第一份工係唔係海關
如果之前有做野 做咩?

所以巴打建唔建議繼續讀/考紀律部隊

知唔知入境更係點

海關Post 問入境

學堂同埋入職果陣係咪要剷光頭
同埋如果大專grad但爛grad會唔會搞到直接reject你
btw當初dse數學炒左，讀左foundip當唔當翻同樣資歷

想比較下姐

等到pt 22以上開始可以排
一係就等到pt 34即時有，不用排

海關比起其他部門（唔計紀律部隊）
你覺得算唔算好做？
洗唔洗追數？

而家啲90後唔睇topic就鳩問

係關口食飯係食員工canteen定點？
督察同員食飯時間有無分別

海關有無自己槍會? 貴唔貴? 學堂係咪淨係教左輪? 5仔870有需要先再教?

fib個陣啊sir會唔會問你有無問題想問？
如有應點回應？

英文5 到啦

你指既排係排乜

樓主我想問你散仔係做左幾耐先轉officer
係內部定outsider報

指dse 英文拎到5既水平？

樓主ue拎e都考到

今時今日已經冇所謂內部
99.9%位都要同大圍一齊
所以唔好諗住入左去就一定/易啲有得上。

入左去先更加難上，我係 HR 情願請個後生啲，白紙一張好過。

你做過老散，分分鐘怕你比佢地個種思想同化左，倒不如請個易洗腦嘅仲好。

再者要請 office rank 唔需要太熟仔細運作，你話有無特別優勢，其實係無，除非你做老散期間識到個老細，條電話線夠粗啦，咁就另計。

想問O形腳同脊柱側彎係咪做唔到關員？

驗身都未必過到

48計唔計食飯先

ching我而家知道了
謝!

每個pt都會跟通脹加架
唔通過幾年之後入職人工高過十年前開始做既人max pt咩

文化如先"LAM"為敬，行水，part上part落⋯⋯
個人浸得耐真係會壞腦，老細點會唔知。
一句總結：寧予外人，不予家奴。

浸得耐dum 壞左，而且佢地知你搏 officer 實搵你笨柒，叫你做牛做馬，話呢啲野對做幫辦有用㗎
到最後你發覺根本係騙案

三大冇信心考ci 報co會唔會俾人問 機會會唔會反而細左 ？
（入左會視為終身職業）

點解咁多人想上船？唔去關口／機場／便衣?

三大又點會視co為終身職業

入到去比啲非三大做你上司可能唔好受喎 ching

啊哥有過幾次案底，而家從良，過唔過到GF200?

補充，係啊哥有幾個案底，而家從良，想考CI，過唔過到GF200,純粹了解下。

唔係要驗身咩？

9成唔得

應該得消防
其他部門9成都過唔到

Inspector 根本唔洗諗

入境都可能得 vetting 好鬆手 睇個人

理想同現實係有距離
當你仲係社會新鮮人，可能你會覺得散仔人工同工作性質都ok，但入左去做，你就會不期然去比較多左。
人工長遠跑輸就梗架啦，仲有受埋部分老seafood嘅冷言冷語，有啲野要入左去先會領悟到。

如果返早中case係咪一定會OT

你講得超撚無錯
我有類似經歷

講真人大左，就會發現去邊到做野都一樣，所以睇你點諗

扁平足 或 高弓足入唔入到班?

如果係中學，毅進，ive，副學士咪 ok 囉，三大就唔好啦

謝解答

對於學歴不太高嘅，CO直情係世紀筍工啦。

消防啱你啲
塞cream

守關口食飯係邊食？
食咩？

LM

有冇意都應該讀落去 加油

幾多日假？

半更TO L OD VL

想問下 學堂出左黎後點分配去邊個部門？

隨機分配

唔會睇你邊方面成績好啲而派你去咩部門? 即係睇邊度人手短缺就去邊度?

樓主快啲開新post

想問下
只係得fund diploma學歷去考海關
會唔會輸好多

我個人覺得睇你轉數多過睇你學歷

因為海關個高級督察係等於警察既總督察

好多野係無得解

樓豬去左邊